點解我食煙要俾人歧視，人地食shisha 就好高級

公平咩

咪又係煙剷

放心，我歧視晒

人地噴鳩你都唔嬲
我噴你就屌我火車頭

轉食草

shisha係鋪頭食，邊到有噴鳩人？點做火車頭？

無歧視過 應該要一視同仁死全家

希望樓豬老母俾南亞狗雞姦
老豆被刀手片開十幾刀
家姐細妹晚晚俾MK仔中出即飛
兄弟就出街俾泥頭車輾死

怪就怪你係死煙剷

係香港犯法

痴撚線，次次食煙都係後巷都要俾你呢啲死毒撚屌

新加坡又一德政，港府食屎啦！
跟據啲議員既社區主任講再，依個禁煙區會越做越大
啲吸煙區會越做越細，可能仲要半密封，要開門入
最終目標係全新加坡公眾地方全面禁煙

烏節路禁煙首日 很多不知情公眾與遊客違例
發布/2019年1月2日 3:30 AM
文/宋慧純 攝影/梁偉康
來自/聯合早報

根據記者昨天下午的觀察，愛雍·烏節外的一個特定吸煙區內站滿煙客，有些煙客因此得站到特定吸煙區黃色格子外吸煙。 （梁偉康攝）

烏節路公共場所昨天（1月1日）正式被劃定為禁煙區，但仍有很多不知情公眾與遊客在沿路商場外走道吸煙。國家環境局派出的一組執法人員在50分鐘內，就勸告約20名煙客到特定吸煙區內吸煙。

正式被劃為禁煙區的範圍從格蘭芝路（Grange Road）和東陵路交界處開始，往東延伸至多美歌地鐵站，北部則延伸至史各士路。

根據記者觀察，從昨天上午11時至下午2時多，不少煙客仍在愛雍（ION）烏節和威士馬廣場外吸煙，大多都表示對禁煙令不知情。

當環境局執法人員告知煙客禁煙條例後，大部分煙客都很配合，當場將煙滅了，並把煙蒂丟進垃圾桶。一名英國遊客詢問特定吸煙區的確切位置後，趕緊走過去吸煙。

環境局執法人員昨天也派發小手冊給煙客，方便他們了解烏節路超過40個特定吸煙區的位置。禁煙區內很多垃圾桶上也有禁煙告示。

一名在愛雍·烏節工作的梁姓廚師（32歲）昨天被執法人員告知不能在烏節路街道上吸煙後，就轉到愛雍·烏節外的特定吸煙區吸煙。

他說，過去一周幾次都看到特定吸煙區站滿二三十人，覺得吸煙區太小了。他有時會一天抽上20根煙，眼見吸煙區常站滿人，他可能會嫌麻煩而少抽煙。

在義安城做兼職工的劉家慶（22歲，學生）不知禁煙令已生效，昨天在義安城外的走道抽煙。 “我了解二手煙其實對沿途公眾的健康不好……現在知道街上不能抽了，會到特定吸煙區去。”

國會去年9月通過吸煙（在特定地區禁煙）修正法案，為烏節路成為本地首個大範圍禁煙公共場所鋪路。

環境局也已從前年6月30日起停止接受全國各區餐飲場所提出設置吸煙處的申請。在烏節路吸煙區以外的餐飲場所若已設吸煙處，可保留到業者執照終止或被撤銷為止，日後同個地點的新業者將不能設吸煙處。

昨天上午11時至中午沿著烏節路向煙客講解禁煙令的國家環境局執法人員受訪時透露，大部分違例的煙客是不知情的外國人，煙客也都在了解新條例後將煙滅了，有的也詢問他特定吸煙區所在地。

在禁煙令於烏節路公共場所推行的首三個月，在禁煙區範圍內吸煙的人將接到口頭警告，被警告過的重犯者可被罰款最高1000元。

環境局發言人回复《聯合早報》詢問時說，該局每天會派約30名人員在烏節路禁煙區內勸告煙客到特定吸煙區內吸煙。發言人也說，在周末或繁忙時段，該局可能會派多另外45名到50名環境局人員或義工前去。